#### notes

## Projet ZOT’ CoD
----- 

#### Prise de notes
 
1. Élection du président
2. Promouvoir l'informatique dans Terre Sainte Savoir vulgariser

Trouver un nom pour le projet. Proposition : ZOT' COD
 
3. Envoyer un e-mail au directeur de l'école
3. Envoyer un e-mail au directeur de l'IUT
4. Envoyer un e-mail au chef de département RT à l'IUT
 
 
#### CONTEXTE 

 
- source : http://blog.marketing-management.io/les-chiffres-cles-du-numerique-a-la-reunion
- https://www.ac-reunion.fr/academie/les-grands-dossiers/leducation-prioritaire.html
- http://93.snuipp.fr/spip.php?article2185
- https://www.reseau-canope.fr/education-prioritaire/sinformer/annuaires/academie/la%20reunion.html
- http://www.education.gouv.fr/cid84850/les-reseaux-d-education-prioritaire-rep-dans-l-academie-de-la-reunion.html
 
La Réunion représente 1,28 % de la population française. En revanche, elle regroupe plus de 5 % des établissements classés REP+ en France.
 
70,1 % des réunionnais utilisateurs d’internet
 
en france  :80,6% en 2015 équipé d’un micro ordinateur 
 
- Sondage 2016 ISEE : https://www.insee.fr/fr/statistiques/1906664?sommaire=1906743#titre-bloc-1
- 66,6 millions d’habitants en France en 2016
- 24,6 % ont moins de 20 ans, soit 16 millions
 
- http://www.journaldunet.com/ebusiness/le-net/1071394-nombre-d-internautes-en-france/
- http://www.blogdumoderateur.com/chiffres-internet/
- 45,1 millions d’internautes en France en avril 2017
- 95 % des 18-24 ans utilisent Internet régulièrement
 
 
 
 
 
#### PHRASE D’ACCROCHE : 
--- 
 
 
- david cameron qui code avec minecraft :
 
- https://news.microsoft.com/en-gb/2015/12/10/prime-minister-david-cameron-learns-to-code-with-minecraft/#sm.000128aifo4y8d2uwma1048eee936
 
 
equipement en france :
 
- http://www.journaldunet.com/solutions/dsi/1125278-foyers-equipes-en-micro-ordinateurs-en-france/
 
 
 
la france a la traine :
 
 
- http://www.lemondeinformatique.fr/actualites/lire-la-france-reste-a-la-traine-dans-l-education-numerique-61423.html
 
femme qui fait le même projet que nous : 
 
- http://www.lemonde.fr/femmes-a-part/article/2017/06/14/claude-terosier-le-code-informatique-permet-a-l-enfant-d-apprendre-a-apprendre_5144120_5102575.html
 
Aujourd’hui, toute activité humaine repose sur la programmation. La musique est numérique, le smartphone s’est généralisé et le code gère nos vies privées
 
Les enfants réalisent que ce qu’ils utilisent dans l’ordinateur n’est pas magique mais fait par des hommes et des femmes, et qu’ils peuvent le faire aussi. Ça le démythifie.
 
PROBLÈME
IMPORTANT/INTÉRESSANT
NOU LA FÉ

